**生活智能家居球館**建於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[猶他州](../Page/猶他州.md "wikilink")[鹽湖城的中心地帶](../Page/鹽湖城.md "wikilink")。擁有人為[拉里·H·米勒](../Page/拉里·H·米勒.md "wikilink")，他為了他的球隊[猶他爵士隊有新場館決定興建此建築](../Page/猶他爵士隊.md "wikilink")。1990年開始興建，只費時年半便落成。當初的命名權由[達美航空贊助](../Page/達美航空.md "wikilink")，但由於達美航空於15年的命名權期限到後，便沒有再贊助命名權。所以命名權改由一所[核廢料處理商](../Page/核廢料.md "wikilink")贊助。2016年改為冠名。座位可調節作不同的用途，曾是[2002年冬季奧林匹克運動會的室內冰上運動場館](../Page/2002年冬季奧林匹克運動會.md "wikilink")。

## 歷史

生活智能家居球館的建造是為了給[猶他爵士及](../Page/猶他爵士.md "wikilink")[鹽湖城金鷹隊代替在](../Page/鹽湖城金鷹隊.md "wikilink")1991年需要拆除的[鹽宮會展中心](../Page/鹽宮會展中心.md "wikilink")，鹽宮會展中心有12,616個座位。而新建的生活智能家居球館則有20,000個座位

首場比賽於1991年10月16日[鹽湖城金鷹隊與](../Page/鹽湖城金鷹隊.md "wikilink")[Peoria
Rivermen對決](../Page/Peoria_Rivermen.md "wikilink")，最終賽果為金鷹隊以2:4落敗。而第一場的籃球比賽為[猶他爵士隊的季前賽對由](../Page/猶他爵士隊.md "wikilink")[紐約尼克](../Page/紐約尼克.md "wikilink")，最終賽果為95:101。

## 特色

  - 門外有兩個分別為[卡爾·馬龍及](../Page/卡爾·馬龍.md "wikilink")[約翰·斯托克頓的銅像](../Page/約翰·斯托克頓.md "wikilink")。

## 外部連結

  - [官方網站](http://www.vivintarena.com/)

[Category:美國室內體育館](../Category/美國室內體育館.md "wikilink")
[Category:鹽湖城](../Category/鹽湖城.md "wikilink")
[Category:奧林匹克花式滑冰場館](../Category/奧林匹克花式滑冰場館.md "wikilink")
[Category:1991年完工體育場館](../Category/1991年完工體育場館.md "wikilink")